一人一個在外地孤身一人遇到突發事情既經歷

自己無乜單獨去過旅行。
唯一一次自己去係10零歲去廣州，果次響廣州搭火車返香港。搭夜晚最尾果班，車入面已經諗緊到羅湖既時候個閘會唔會刪左，加上手機已經得返最後20%左右電，部iphone仲要發緊熱，幾%幾%咁扣...

成個人極度無安全感隻手都震晒。
點知返到去羅湖關口個閘真係刪撚左果陣真係灰到極點，即刻開手機搵附近最近既青旅想話過一晚夜，沿途幾乎所有舖都刪晒門，地方又黑又有堆人響度聊你搭快的過香港，果陣聽得太多大陸既恐怖野所以極度恐慌一路行出去一路俾d人又拉又叫，仲要最後俾人話「我看你一個小朋友，才給你$50塊一齊過去呀，你真是......」

情急之下去到個截的士既地方，我即刻show個地址俾個司機睇，跟住就入左車喇，點知個司機車左我去第二條街之後又叫我落車，戴左我去一個位度叫我上第二架車果架仲要唔係的士黎果陣勁撚驚，我上左架車之後另外個司機仲要行撚開左，得返我自己係架車度個腦係咁諗會唔會俾人車左去割腎之類，又諗如果係要點樣走佬好彩最尾個司機原來係去兜埋對母女，收多份錢因為佢哋同我同條路順便兜埋。

最尾好彩落車搵到間青旅，但果陣電話已經得返最後2%電，仲發緊熱，如果手機無電就真係聽訓m記喇

ps響火車上面我係驚手機無電驚到抄左個青旅地址落個手掌度，以防手機突然0%電。

Ching ho ball

後生細仔訓一晚m記好閉姐

上年一個人去京都玩果陣被個風吹冧咗個關西機場 因爲係旅程臨尾果幾日，身上已經冇乜錢又book 唔到其它機場嘅機票返香港，差啲開唔到學
好彩民宿個房東勁好人 話免費俾我留到book到機票走為止
所以話一個人在異地真係要好彩遇到唔同嘅好人

去到澳洲，張卡第一日食左，
諗住有現金，去到回程前三日用哂
諗住有後備卡，點知一入無開海外提款
諗住入Ebanking，點知發現自己無開户口
諗住打電話返香港求救，點知電話卡無錢

果陣剛剛換左地方，仲未Book酒店
有諗過機場訓三日

之後點算

就係驚咁樣，一直都唔敢自己出去，一個人唔知點算好

應該甚少會有依d情況既
我覺得即使遇到你到果陣都唔會話好驚，而係會即刻諗點做

嘩 呢個經歷你收埋咗幾耐

我都有個故仔想講，早排上網book咗間喺蘇黎世嘅平酒店，咁佢都有send email比我教我點拎鎖匙，我去到原來lobby都無，咁我照㩒booking number最後5個數字但無鎖匙出，其他人都係咁。好彩有個日內瓦嚟嘅女仔幫手打電話問，咁搞咗一輪我終於有鎖匙入到房就諗住舒舒服服爆個石先再出去行啦，點知有人敲門，咁我大叫one moment la 同埋一路抆屎，點知佢再敲，我就再大聲啲叫，佢繼續敲，我開埋廁所門嗌出去，點知我聽到開門聲，屌佢真係開咗我房門

開左之後點

好彩著得切褲
原來佢嚟換返條匙，我一開始拎果條應該係特別匙

哇屌個area臭撚到仆街應該

唔知佢聞唔聞到呢

btw，你係咪響連登search旅遊po睇？

唔係，咁啱喺感情post見到你留言咪㩒嚟睇睇